東華小學搶推國民教育捱轟

德育及國民教育科在一片「反洗腦」的要求下，由原定2012年9月，延至2015年先在小學推行。近日東華三院表態支持該科，並願在下學年先推行校本國民教育科，昨日約20名中學生到教育局抗議，反對當局與辦學團體私下合謀推國民教育科，反對洗腦教材。

特首曾蔭權在2010年《施政報告》中提出推出中小學的「德育及國民教育科」，各界質疑政府想借課程向學生洗腦，日前東華三院接受傳媒訪問時表示，旗下13所小學，願帶頭推行校本國民教育科先導計劃。

中學生群組「反洗腦」

該事件引來中學生群組「學民思潮」不滿，他們反對教育局和東華三院合謀早推德育及國民教育科，要求教育局不能與辦學團體進行密室會談，撤回所有含洗腦成份的方案，應在國民教育科上重新諮詢學生。學民思潮負責人、中六生林朗彥表示，「家由幼稚園到中小學都有國民教育，如果有洗腦成份，長大成人後變成順民。」有父親帶就讀二年級的兒子來抗議，他擔心兒子被洗腦，期望他能獨立思考。
教育局發言人重申，東華三院的國民教育科與當局無關，政府將在稍後聯同已通過的《德育及國民教育科課程指引（小一至中六）》一併公佈。東華三院回應時指屬下小學推行的德育和國民教育，內容只是東華三院及本地歷史的材料，推行公民教育及價值教育與教育局無關。

推到完場

捐錢俾東華糟質學生

中聯辦代表團到訪東華三院

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室新任副主任譚鐵牛院士於1月24日率領中聯辦教育科技部李魯部長、張總明副巡視員、吳招勝副處長、陳玉林科長等到訪東華三院行政總部。馬陳家歡主席聯同董事局成員一同接待中聯辦代表團。馬陳家歡主席感謝中聯辦各領導於百忙之中抽空到訪東華三院及一直以來對本院教育工作的大力支持，並簡介了本院歷史及教育服務的最新發展。譚副主任表示積極支持本院繼續做好教師培訓，深化與內地交流合作及加强屬校STEM教育。

多個中學主要辦學團體分別對事件表態，其中聖公會、東華三院及保良局均表明不支持中學生罷課，若學生未得學校同意而罷課，會視為曠課處理，並且不容許學生佩戴黃絲帶等飾物返學。

推

幾多東華學校同大陸學校結成姊妹校

東華成日高調會中共統戰部

上海市委統戰部 楊曉渡部長率團訪東華

上海市委統戰部楊曉渡部長一行八人於9月25日到訪東華三院，以了解東華三院的行政組織及服務。當日李三元主席及吳志榮執行總監代表本院接待訪問團，並向他們作扼要介紹。訪問團亦參觀東華醫院禮堂，以了解本院的發展歷史。

中央統戰部黃躍金副部長來港參觀東華三院一百四十周年紀念展覽

中央統戰部副部長暨中華海外聯誼會副會長黃躍金聯同中央統戰部官員及中聯辦嘉賓，於十一月二十一日專程到香港歷史博物館，參觀「香江有情: 東華三院與華人社會」專題展覽。當日，由東華三院董事局接待及陪同一眾嘉賓參觀展覽，並由東華三院職員提供導賞服務。

是次展覽由康樂及文化事務署與東華三院合辦、歷史博物館及東華三院文物館籌劃，是首個香港歷史博物館與非政府機構合辦的大型專題展覽。從展出的二百五十件東華三院珍藏文物，如珍貴的牌匾、文獻及歷史圖片等，可以回顧香港社會百年來的變遷及東華三院的發展。

依間野最撚叻係推學生賣旗賺錢
叫新老師做義工接線